三大學停課 樹仁禁學生採訪示威

三大學停課 樹仁禁學生採訪示威

有女學生昨下課後趕赴中環參加反《蒙面法》遊行。朱永倫攝

【本報訊】多間大學昨日在特區政府公佈訂立《蒙面法》後，因恐防局勢大亂，紛紛緊急宣佈全校停課。樹仁大學則稱為了學生的安全，要求負責學生刊物的同學立即停止採訪活動；受影響的《仁聞報》負責同學發出聲明，對校方決定表示遺憾，認為決定是干預新聞自由。

多間大專院校昨日下午突然宣佈停課或關閉校園，包括理工大學、浸會大學、城市大學，以及演藝學院。其中浸會大學宣佈，因預料交通混亂，昨日4時半後的課堂全部取消。城市大學則公佈，校方以學生及教職員的安全為重，預計香港局勢可能出現混亂及交通隨時中斷，宣佈即日停課。

相關新聞：「香港人反抗」口罩衞人權

編委會質疑干預新聞自由

演藝學院學生事務處向全體職員及學生發電郵，建議盡早離開學校，校園會於晚上8時關閉，並提醒職員及學生注意個人安全。理大亦宣佈昨日下午6時半後所有課堂取消。

樹仁大學則沒有傳出停課消息，但該校新聞與傳播學系主任梁天偉教授昨日卻以電郵通知學生，即時起《說在線》、《仁聞報》及新傳電台莊員、編輯、記者，以及其他同學，不要再採訪反修例相關集會示威活動，理由是特殊情況，「請同學遵從」。《仁聞報》編委會發表聲明回應，對於有學系管理層以安全為由，要求編委會成員停止採訪反修例相關集會的遊行示威活動，表示關注及遺憾，認為決定是干預新聞自由。

■記者周 婷

上一則
上一則
教局妄下禁令 名校生抗命

下一則
下一則
中大生：凸顯政府無能

「香港人反抗」口罩衞人權
沙田焚城 五港鐵站被毀
市民下班參戰 黃大仙兩人中橡膠彈
林鄭圖攬炒 香港步向極權
百年惡法 六七曾引用
網民號召今全民蒙面大遊行
緊急法開先例 恐禁TG連登
「先訂立後審議」扮賦權議會
岑敖暉申暫緩令 高院拒絕
陳文敏憂助警方無理拘押
只許警察隱身 百姓捱濫暴
李家超寸記者只關心保護罪犯
建制派聯署傾力護航
Webb狠批：勢嚇窒外資
民權觀察：威脅記者 救護 工作
民間記招聲明：一國兩制崩潰
教局妄下禁令 名校生抗命
中大生：凸顯政府無能
警查聖若瑟生 校長挺身理論
學界賽 港超聯急取消
衝衝子執生應對 「要行得更前」
「蒙面發」全黑上街迎惡法
打工仔超市搶糧 全城變相戒嚴
外媒斥惹反效果 毀港聲譽
大馬總理：林鄭應辭職
烏克蘭推惡法不足兩周廢除 英法成效低
港澳辦力挺 台轟走向戒嚴
王丹料港北愛化 軍警長駐
警施酷刑 急救員嘔12小時
邵家臻：囚友指警叫黑幫7.21施襲
油尖旺200人牽手撐健仔
教師罵「曱甴」300人圍校
警闖校園搜公大生 校長拒回應
港鐵指關站「迫不得已」 設施缺零件維修
健仔准保釋留醫 免警方看管
校友絕食 抗議何傳耀拒譴責警暴
9.29及十．一衝突 九被告出庭 揭警逼少年自毆
青年控襲警500人聲援
貼《蘋果》員工私隱 官取網民IP
網傳警二代被打 警速告幼師
首日324人報名戰區選 黃之鋒涂謹申搶閘
黃台仰：中共才是真正敵人
全城反暴政 警槍傷少年蒙面惡法引火自焚